Mr. Gardiner links Longbourn op zondag; op dinsdag zijn echtgenote ontving een brief van hem; hij vertelde hen dat bij zijn aankomst had hij onmiddellijk onderzocht zijn broer en overgehaald naar Gracechurch Street; dat Mr. Bennet was de Epsom en Clapham, voor zijn aankomst, maar zonder ook maar enige bevredigende informatie; en dat hij nu vastbesloten te informeren bij alle voornaamste hotels in de stad, zoals Mr. Bennett dacht dat het mogelijk zou zijn gegaan naar één van hen, op hun eerste reis naar Londen, voordat ze aangeschaft lodgings.
Mr. Gardiner zelf niet verwacht geen succes van deze maatregel, maar als zijn broer wou hij bedoeld om hem in staat te doen.
Hij voegde eraan toe dat Mr. Bennet leek geheel passief te vertrekken en beloofd te schrijven zeer binnenkort weer.
Er was ook een naschrift bij dit effect: "Ik heb geschreven aan Kolonel Forster te verlangen naar hem uit te zoeken, indien mogelijk, van enkele van de jonge man's intimates in het regiment of Wickham heeft elke relatie of verbindingen die waarschijnlijk weten in welk deel van de stad heeft hij nu verborgen zelf.
Als er iemand die men zou kunnen gelden voor een kans op het vinden van een zodanige aanwijzing dat het wellicht van essentieel belang.
